% ------------------------------------------------------------------------
% ------------------------------------------------------------------------
% abnTeX2: Modelo de Trabalho Academico (tese de doutorado, dissertacao de
% mestrado e trabalhos monograficos em geral) em conformidade com 
% ABNT NBR 14724:2011: Informacao e documentacao - Trabalhos academicos -
% Apresentacao
% ------------------------------------------------------------------------
% ------------------------------------------------------------------------

% ------------------------------------------------------------------------
% ------------------------------------------------------------------------
% abnTeX2: Modelo de Trabalho Academico (tese de doutorado, dissertacao de
% mestrado e trabalhos monograficos em geral) em conformidade com 
% ABNT NBR 14724:2011: Informacao e documentacao - Trabalhos academicos -
% Apresentacao
% ------------------------------------------------------------------------
% ------------------------------------------------------------------------

\documentclass[
	% -- opções da classe memoir --
	12pt,				% tamanho da fonte
	openright,			% capítulos começam em pág ímpar (insere página vazia caso preciso)
	twoside,			% para impressão em verso e anverso. Oposto a oneside
	a4paper,			% tamanho do papel. 
	% -- opções da classe abntex2 --
	%chapter=TITLE,		% títulos de capítulos convertidos em letras maiúsculas
	%section=TITLE,		% títulos de seções convertidos em letras maiúsculas
	%subsection=TITLE,	% títulos de subseções convertidos em letras maiúsculas
	%subsubsection=TITLE,% títulos de subsubseções convertidos em letras maiúsculas
	% -- opções do pacote babel --
	english,			% idioma adicional para hifenização
	french,				% idioma adicional para hifenização
	spanish,			% idioma adicional para hifenização
	brazil				% o último idioma é o principal do documento
	]{abntex2}

	% ---
	% Pacotes básicos 
	% ---
	\usepackage{lmodern}			% Usa a fonte Latin Modern			
	\usepackage[T1]{fontenc}		% Selecao de codigos de fonte.
	\usepackage[utf8]{inputenc}		% Codificacao do documento (conversão automática dos acentos)
	\usepackage{lastpage}			% Usado pela Ficha catalográfica
	\usepackage{indentfirst}		% Indenta o primeiro parágrafo de cada seção.
	\usepackage{color}				% Controle das cores
	\usepackage{graphicx}			% Inclusão de gráficos
	\usepackage{microtype} 			% para melhorias de justificação
	\usepackage{epsfig,psfrag,amsmath,tabularx} % para figuras eps e simbolos matematicos
% ---

\usepackage{backnaur}
\usepackage{chngcntr}
\usepackage{pgf}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{arrows, automata, shapes}
\usetikzlibrary{positioning}
\usetikzlibrary{arrows.meta}
\tikzset{>={Latex[width=3mm,length=3mm]}}
\usepackage{makecell}
\usetikzlibrary{calc}

\usepackage[final]{pdfpages}
\usepackage{pgf-umlsd}
% -----------------
% Configurações adicionais

\usepackage{float}

\newcommand{\srcstyle}[1]{\ttfamily\textbf{#1}\rmfamily}

\newcommand{\mychaptermark}[1]{
	\markboth{#1}{}}

\usepackage{xcolor}
\definecolor{black}{RGB}{0,0,0}
\newcommand{\verify}[1]{\textcolor{red}{#1}}

\newlength{\MaxSizeOfLineNumbers}%
\settowidth{\MaxSizeOfLineNumbers}{99}% Adjust to maximum number of lines
\addtolength{\MaxSizeOfLineNumbers}{1ex}%
% Configurando layout para mostrar codigos Java

\usepackage{listings}
\lstset{
	language=Java,
	keywordstyle=\color{black},
	stringstyle=\color{black},
	commentstyle=\color{black},
	morecomment=[s][\color{black}]{/**}{*/},
	extendedchars=true,
	showspaces=false,
	showstringspaces=false,
	numbers=left,
	numberstyle=\tiny,
	breaklines=true,
	backgroundcolor=\color{white},
	breakautoindent=true,
	captionpos=b,
	xleftmargin=\MaxSizeOfLineNumbers,
	tabsize=2,
	frame=single,
	basicstyle=\linespread{0.8}\fontsize{10}{\baselineskip}\selectfont\ttfamily,
	framexleftmargin=0pt,
	framexrightmargin=-4pt,
	framextopmargin=2pt,
	framexbottommargin=2pt,
	aboveskip=25pt,
	abovecaptionskip=15pt,
	belowskip=15pt
}

\usepackage[utf8]{inputenc}
%\usepackage{graphicx}

\setlength{\FrameSep}{1pt}

% corrige paragrafo que termina com linha com uma palavra 
\setlength\parfillskip{0pt plus .75\textwidth}
\setlength\emergencystretch{1pt}

\usepackage{amsmath,mathpazo}

%------------------
\usepackage{etoolbox}
\makeatletter
%\patchcmd{\@caption}{\csname the#1\endcsname}{\csname fnum@#1\endcsname:}{}{}
\renewcommand*\l@figure{\@dottedtocline{1}{1.5em}{2.5em}} % default for 3rd arg: 2.3em
%\let\l@table\l@figure % as in article.cls
\makeatother
% ---
% Pacotes de citações
% ---
\usepackage[brazilian,hyperpageref]{backref}	 % Paginas com as citações na bibl
\usepackage[alf]{abntex2cite}					 % Citações padrão ABNT

% --- 
% CONFIGURAÇÕES DE PACOTES 
% --- 

% ---
% Configuracoes do pacote backref
% Usado sem a opcao hyperpageref de backref
\renewcommand{\backrefpagesname}{Citado na(s) página(s):~}
% Texto padrao antes do numero das paginas
\renewcommand{\backref}{}
% Define os textos da citacao
\renewcommand*{\backrefalt}[4]{
	\ifcase #1 %
		Nenhuma citação no texto.%
	\or
		Citado na página #2.%
	\else
		Citado #1 vezes nas páginas #2.%
	\fi}%
% ---

% ---
% Pacotes definidos pelo autor
% ---
\input{macros}		% arquivo com possiveis macros definidas pelo autor
% ---

% ---
% Informacoes de dados para CAPA e FOLHA DE ROSTO
% ---
\titulo{Replicação Orientada a Metaprogramação} % Replicação Metaprogramada
\autor{Fellipe Augusto Ugliara}
\local{Sorocaba, SP}
\data{12 de Junho de 2018}
\orientador{Prof. Dr. José de Oliveira Guimarães}
\coorientador{Prof. Dr. Gustavo Maciel Dias Vieira}
\instituicao{%
  Universidade Federal de São Carlos -- UFSCar
  \par
  Centro de Ciências em Gestão e Tecnologia -- CCGT
  \par
  Programa de Pós-Graduação em Ciência da Computação -- PPGCC-So}
\tipotrabalho{Dissertação (Mestrado)}
% O preambulo deve conter o tipo do trabalho, o objetivo, 
% o nome da instituicao e a Area de concentracao 
\preambulo{Dissertação de mestrado apresentada ao Programa de Pós-Graduação em Ciência da Computação (PPGCC-So) da Universidade Federal de São Carlos como parte dos requisitos exigidos para a obtenção do título de Mestre em Ciência da Computação. Linha de pesquisa: Computação Científica e Inteligência Computacional.}
% ---

% ---
% Configuracoes de aparencia do PDF final

% alterando o aspecto da cor azul
\definecolor{blue}{RGB}{41,5,195}

% informacoes do PDF
\makeatletter
\hypersetup{
     	%pagebackref=true,
		pdftitle={\@title}, 
		pdfauthor={\@author},
    	pdfsubject={\imprimirpreambulo},
	    pdfcreator={LaTeX with abnTeX2},
		pdfkeywords={abnt}{latex}{abntex}{abntex2}{trabalho acadêmico}, 
		colorlinks=true,       		% false: boxed links; true: colored links
    	linkcolor=blue,          	% color of internal links
    	citecolor=blue,        		% color of links to bibliography
    	filecolor=magenta,      		% color of file links
		urlcolor=blue,
        bookmarksdepth=4
}
\makeatother
% --- 

% --- 
% Espacamentos entre linhas e paragrafos 
% --- 

% O tamanho do paragrafo é dado por:
\setlength{\parindent}{1.3cm}

% Controle do espaçamento entre um parágrafo e outro:
\setlength{\parskip}{0.2cm}  % tente também \onelineskip

% ---
% compila o indice
% ---
\makeindex
% ---

% ----
% Inicio da dissertacao
% ----
\begin{document}

% Retira espaco extra obsoleto entre as frases.
\frenchspacing


% ----------------------------------------------------------
% ELEMENTOS PRE-TEXTUAIS
% ----------------------------------------------------------
% \pretextual

% ---
% Capa
% ---
\imprimircapa
% ---

% ---
% Folha de rosto
% (o * indica que havera a ficha bibliografica)
% ---
\imprimirfolhaderosto*
% ---

% ---
% Inserir a ficha bibliografica
% ---
\input{conteudo/1-fichaCatalografica.tex}
% ---

% ---
% Inserir folha de aprovacao
% ---
\input{conteudo/2-folhaAprovacao.tex}
% ---

% ---
% Dedicatoria
% ---
\input{conteudo/3-dedicatoria}
% ---

% ---
% Agradecimentos
% ---
\input{conteudo/4-agradecimento}
% ---

% ---
% Epigrafe
% ---
\input{conteudo/5-epigrafe}
% ---

% ---
% RESUMOS
% ---
\input{conteudo/6-resumo_abstract}
% ---


%=============================== lista de figuras ==========================
\pdfbookmark[0]{\listfigurename}{lof}
\listoffigures*
\counterwithout{figure}{chapter}
\cleardoublepage

%=============================== codigo fonte ==========================
\renewcommand{\lstlistingname}{Código-Fonte}% Listing -> Algorithm
\renewcommand{\lstlistlistingname}{Lista de Códigos-Fonte}
\lstlistoflistings
\counterwithout{lstlisting}{chapter}
\cleardoublepage

%=============================== lista de tabelas ==========================
%\pdfbookmark[0]{\listtablename}{lot}
%\listoftables*
%\cleardoublepage


%====================== lista de abreviaturas e siglas =====================
%\input{conteudo/7-abreviaturas.tex}


%============================ lista de simbolos ============================
%\input{conteudo/8-simbolos.tex}


%=============================== sumario =============================================

\pdfbookmark[0]{\contentsname}{toc}
\tableofcontents*
\addtocontents{toc}{\vspace{-15.0pt}\small}
\cleardoublepage


% ----------------------------------------------------------
% AQUI INICIA OS ELEMENTOS DO TEXTO
% ----------------------------------------------------------
\textual

% ----------------------------------------------------------
% Capitulos
% 
% . Introdução
% .. Do problema e da pesquisa
% . Revisão, Bibliografica
% .. Treplica, Replicação Ativa
% .. Cyan, Metaobjetos
% ... Paradoxo da auto referencia
% ... Nemerle, Xtend, Groovy, Scala
% ... Definir Protocolo de Metaobjetos
% .. Trabalhos Relacionados
% . Pesquisa
% .. Iniciar com o Artigo
% . Estudo de Caso
% .. Demo Explicação
% . Conclusão
% . Referencias
%
%
% ----------------------------------------------------------

\include{conteudo/capitulos/1-introducao}
\include{conteudo/capitulos/2-metaprog}
\include{conteudo/capitulos/3-replicacao}
\include{conteudo/capitulos/4-pesquisa}
\include{conteudo/capitulos/5-estudo}
\include{conteudo/capitulos/6-conclusao}
% ---------------------------------------------------------- 

% ----------------------------------------------------------
% ELEMENTOS POS-TEXTUAIS
% ----------------------------------------------------------
\postextual
% ----------------------------------------------------------

% ----------------------------------------------------------
% Referencias bibliograficas
% ----------------------------------------------------------
\bibliography{referencias}


% ----------------------------------------------------------
% Glossario
% ----------------------------------------------------------
%
% Consulte o manual da classe abntex2 para orientacoes sobre o glossario.
%
%\glossary

% ----------------------------------------------------------
% Apendices
% ----------------------------------------------------------

% ---
% Inicia os apendices
% ---
\begin{apendicesenv}

\include{conteudo/capitulos/7-apfonte}

\end{apendicesenv}
% ---

% ----------------------------------------------------------
% Anexos
% ----------------------------------------------------------

% ---
% Inicia os anexos
% ---
\begin{anexosenv}

%\include{conteudo/capitulos/8-anexo1}

\end{anexosenv}
% --- 

%---------------------------------------------------------------------
% INDICE REMISSIVO
%---------------------------------------------------------------------
\phantompart
\printindex
%---------------------------------------------------------------------

\end{document}
